<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Film on Study of mystery</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/film/</link>
    <description>Recent content in Film on Study of mystery</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.9</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 10:30:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/film/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Walk Among the Tombstones (film)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/a-walk-among-the-tombstomes/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:30:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/a-walk-among-the-tombstomes/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;映画誘拐の掟2014&#34;&gt;映画「誘拐の掟」2014&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;a-walk-among-the-tombstones-film&#34;&gt;A Walk Among the Tombstones (film)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原作はローレンス・ブロック Lawrence Block のスカダーシリーズ第10作「獣たちの墓」A walk among the tombstones。1992年原書発行、日本語版は1993年にハードカバーが出ている。現在&lt;a href=&#34;https://www.futami.co.jp/book/3661&#34;&gt;二見文庫で出ている版&lt;/a&gt;は、単行本（とおそらく古い文庫本）とは一部翻訳に手が加えられているとのこと。翻訳はもちろん田口俊樹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;映画ではリーアム・ニーソンがマット・スカダーを演じる。はじめはリーアム・ニーソンにしか見えないが、見ているうちにあのマット・スカダーに見えてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作には出ているエレインもアニタも映画には出てこない。TJは出てくる。原作では一つ前の「倒錯の舞踏」がTJの初出演で、映画ではこの事件で出会ったことになっている。TJ役の少年が、けっこうはまっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブロック特有の会話の妙もあまり見当たらない。スカダーの内面も、ニーソンの演技からはあまり読めない。ナレーションはいっさいなくてそこは助かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルックリンのグリーンウッド墓地での印象的なショットがあった。池を見ているスカダー・ニーソンの背後からのカメラが、ニーソンにピントがあう瞬間、背後の木々が立ち上がるように歪む。レンズのせいだと思うが、狙ってやっているとしたら面白い。これも原作にはないシーン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作をぱらぱら読み直してどこがどう違っているかを見るのも一興。原作の印象的な出来事を拾い上げ、再構成していくつかの要素を付け加え、オリジナルのスリラーに仕立て直している。付け加えた要素のいくつかは「倒錯の舞踏」やスカダー第一作の「過去からの弔鐘」からもひかれている。ただし、原作の味は前述の会話の妙を含めてほぼない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;監督のスコット・フランクは脚本出身で、映画監督はおそらく2作目。プロジェクトのはじめには、スカダーをハリソン・フォードがやるという話もあったよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スリラー映画としては及第点だが、一番は会話を軸にして、原作にはある演劇のような構成、演出がほぼなかった点が気になった。しかし、そこは現代の映画作法なのでまあそういうことなのだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/A_Walk_Among_the_Tombstones_%28film%29&#34;&gt;英語版のウィキペディア&lt;/a&gt;に面白いことが書いてあった。撮影が終わった後、監督のスコット・フランクは編集にずいぶん苦労したらしい。脚本で参加した映画「アウト・オブ・サイト」の監督スティーブン・ソダーバーグに助言を求め、編集をイチからやり直したり、原作に出ていたスカダーの友人の警官のシーン20分をばっさりカットしたりした。
なるほど。ソダーバーグのスリラーに似ているといえば似ている。明解な編集がいわれてみるとそういう印象がある。やはりスリラー映画としてうまく成立していることをめざしたものなので、原作は別のお楽しみということ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作をゆっくり読み直してみよう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
