<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Novel on Study of mystery</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/novel/</link>
    <description>Recent content in Novel on Study of mystery</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.9</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 15:30:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/novel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Sins of the Fathers</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/sins-of-the-fathers/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 15:30:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/sins-of-the-fathers/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;過去からの弔鐘&#34;&gt; 過去からの弔鐘&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;sins-of-the-fathers-1976&#34;&gt;Sins of the Fathers (1976)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ローレンス・ブロックのマット・スカダー第一作。原著は1976年。僕の持っている二見書房は昭和62（1987）年5月20日初版発行。つまり、11年してからの翻訳になる。スカダーものとしては第一作だが、日本では先に1984年に第5作「800万の死にざま」（原書1982、ポケミス1431）、1985年に第４作「暗闇にひと突き」（原書1981、ポケミス1453）、1986年に第6作の「聖なる酒場の挽歌」（原書1986、二見書房）が翻訳されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第5作の「800万の死にざま」は1983年のPWA賞（アメリカ私立探偵作家クラブ賞）の最優秀賞をとったので、ならばとポケミスが翻訳し始め、二つほど翻訳した後で二見書房がひきついだ。ちなみに、1983年のPWA賞のほかのノミネートはスー・グラフトンの「アリバイのA」、ロバート・Ｂ・パーカーの「儀式」ほか。スー・グラフトンは2年後の「泥棒のＢ」で同賞をとっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初から翻訳が出なかったのは、このシリーズは開始当初、つまりこの過去からの弔鐘のとき、アメリカでペイパーバックが驚くほど売れなかったかららしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去からの弔鐘は、暗く、荒々しい。エレインは少ししか出てこないし、アームストロングの店のトリナの方が出番は多い。高級娼婦のエレインには役に立たず、トリナとは「お互いの相性がとてもいいことがわかった」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これも家族の話だ。娘を殺された父親が、スカダーに依頼する。娘を殺した犯人はすぐに捕まったが、拘置所で自殺して、真相はわからない。その真相を知りたいという。調べていくうちに、その娘がどういった生活をしていたか、同居の男が犯人というが、その男と娘の関係、その男の父親の牧師がからんでくる。つまり、二組の親子がでてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スカダーの別れた妻アニタも電話で出てくる。その関係をいれると、3組の家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前から気になっていたのだけど、ハードボイルドの小説は家族絡みが多い。娘を殺された父親、行方不明になった娘を探して欲しいウィチャリー家の父親、厄介な羽目に陥っている息子をどうにかしたい父親。非常に、家族愛を皆さん重視している。いや、体面を気にしている。広い庭に美しい妻、チアリーダーの娘とフットボーラーの息子。そうしたアメリカの夢を誰もが求め、崩れることを恐れ、探偵にすがる。チャンドラーのマーロウが騎士であるということは、守るべきは主人の家督になる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去からの弔鐘は、美しかった家族がどのように崩れていたのかを描く。依頼をした家族も、同居していた殺人犯の息子がいる家族ももうどうしようもなくなる。離婚したスカダーは最後に別れた妻のアニタに電話をかけるところで小説は終わる。
仮面の家族とはずれた人々、その掛け橋となる探偵という図式はまた考えたい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
